新民主同盟：香港大部分人口俱為中國人

新同盟黨綱「香港大部分人口俱為中國人」
本土范國威：以2012年政綱為準

廣雅仁｜852郵報

新界東補選結束後，雖然傳統泛民及建制派政黨候選人，仍是攬獲大部分票源，但本土派的崛起就受到各界關注，而本土民主前線梁天琦在補選的「勇武」表現，亦被視為對傳統泛民及本土派，在九月立法會選舉有一定啟示。

梁天琦早前曾豪言，補選結果顯示本土派有能力與傳統建制及泛民「三分天下」，並有信心本土派可在立法會選舉中五區各取一席。在各方都開始為立法會選舉部署之際，作為現任的立法會新東議員，新民主同盟范國威昨日就透露正積極考慮出選超級區議會，希望作為「超區」中唯一代表「本土」的候選人，勝算會增加。

范國威及毛孟靜是現屆立法會內較多強調本土的議員，兩人更合作在2013年創立社會組織「香港本土」，多次發起反對自由行、反大陸化及捍衛香港本土文化的抗爭活動。不過，雖然范國威身體力行撐本土，反對大陸化侵蝕，但新民主同盟的黨章就未有對「本土」議題作闡述，相反，黨章中關於中國情況及對中國與香港如何合作方面，就佔了部分段落。

根據新同盟的政策綱領，在「背景分析」一段寫道：「香港大部分人口俱為中國人，樂意接受香港回歸中國，同時亦十分關心內地的發展。」以及「但願在中國的後特權時代，可湧現體制內不同的意見，力量漸漸壯大，至最終與體制外的民間力量結合，為中國帶來改變而促成政治改革。」

范國威在2012年立會選舉時，其政綱主打本土議題，抗拒大陸化，現作為新同盟黨內唯一一個立法會議員，兼議會內少數的本土派，面對黨章中的關於中國內地的描述，范國威應如何自處，在現時的政治環境下，如此的描述是否會對范國威未來立法會選舉選情有影響？

范國威接受《852郵報》訪問時表示，黨章部分內容不排除有點字眼與自己主張的本土派不匹配，亦不能阻止任何人從個別字句理解，但「公道點」應該以他2012年立法會選舉的競選政綱為準。范國威表示，本土議題看似在近期討論很熱烈，但其實早在2012年，自己及公民黨毛孟靜當選時，就是採用本土政綱，所以可以說他們才是最早提出本土派的政黨，而自己在2012年競選時主張，「港人優先」的核心價值，並提升到政綱高度，認為政綱的代表性不會低於黨綱。

新民主同盟於2010年成立，根據范國威透露，成黨至今黨章未有做過任何修訂。范國威指，是否要修改黨章，要與執委會討論，但認為暫時未到修章的地步。

三一一, 白票廢票

LIHKG @ Android

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

大中華泛民祝賀保釣勇士成功登島 嚴正要求日本政府立即放人

新民主同盟：香港大部分人口俱為中國人

咁你支持范國威, 我冇意見

天琦6萬票會比中國人？

條仆街唔再鳩up既我最多唔投或者投蛾姐
如果再鳩嗡既我一定投埋比彪彪！

五毛dewi

查實咖喱飯無工開咩？

做乜出來選